\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\newcommand{\+}{\kern0.05em}

% Опционно, требует  apt-get install scalable-cyrfonts.*
% и удаления одной строчки в cyrtimes.sty
% Сточку не удалять!
% \usepackage{cyrtimes}

% Картнки и tikz
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pdfpages}
\usetikzlibrary{snakes,arrows,shapes}


% Увы, поля придётся уменьшить из-за листингов.
\topmargin -1cm
\oddsidemargin -0.5cm
\evensidemargin -0.5cm
\textwidth 17cm
\textheight 24cm

\sloppy



% Оглавление в PDF
\usepackage[
bookmarks=true,
colorlinks=true, linkcolor=black, anchorcolor=black, citecolor=black, menucolor=black,filecolor=black, urlcolor=black,
unicode=true
]{hyperref}

% Для исходного кода в тексте
% \newcommand{\Code}[1]{\texttt{#1}}

% Некоторая русификация.
% \usepackage{misccorr} % Oh shi^W^W, оно не работает с report.
\usepackage{indentfirst}
\renewcommand{\labelitemi}{\normalfont\bfseries{--}}

% На дворе XXI век, но пакет listings всё ещё не пашет с русскими комментариями!

% Пакет listings для простой вставки исходников
\usepackage{listings}
% Параметры оформления
\lstset{
showspaces=false,
showtabs=false,
frame=single,
tabsize=4,
basicstyle=\ttfamily,
identifierstyle=\ttfamily,
commentstyle=\itshape,
stringstyle=\ttfamily,
keywordstyle=\ttfamily,
breaklines=true
}
% Русский в комментариях.
\lstset{escapebegin=\begin{cyr},escapeend=\end{cyr}}



% А это взято из файла, сгенерённого doxygen
\usepackage{calc}
\usepackage{array}
\newenvironment{Code}
{\footnotesize}
{\normalsize}
\newcommand{\doxyref}[3]{\textbf{#1} (\textnormal{#2}\,\pageref{#3})}
\newenvironment{DocInclude}
{\footnotesize}
{\normalsize}
\newenvironment{VerbInclude}
{\footnotesize}
{\normalsize}
\newenvironment{Image}
{\begin{figure}[H]}
{\end{figure}}
\newenvironment{ImageNoCaption}{}{}
\newenvironment{CompactList}
{\begin{list}{}{
  \setlength{\leftmargin}{0.5cm}
  \setlength{\itemsep}{0pt}
  \setlength{\parsep}{0pt}
  \setlength{\topsep}{0pt}
  \renewcommand{\makelabel}{\hfill}}}
{\end{list}}
\newenvironment{CompactItemize}
{
  \begin{itemize}
  \setlength{\itemsep}{-3pt}
  \setlength{\parsep}{0pt}
  \setlength{\topsep}{0pt}
  \setlength{\partopsep}{0pt}
}
{\end{itemize}}
\newcommand{\PBS}[1]{\let\temp=\\#1\let\\=\temp}
\newlength{\tmplength}
\newenvironment{TabularC}[1]
{
\setlength{\tmplength}
     {\linewidth/(#1)-\tabcolsep*2-\arrayrulewidth*(#1+1)/(#1)}
      \par\begin{tabular*}{\linewidth}
             {*{#1}{|>{\PBS\raggedright\hspace{0pt}}p{\the\tmplength}}|}
}
{\end{tabular*}\par}
\newcommand{\entrylabel}[1]{
   {\parbox[b]{\labelwidth-4pt}{\makebox[0pt][l]{\textbf{#1}}\vspace{1.5\baselineskip}}}}
\newenvironment{Desc}
{\begin{list}{}
  {
    \settowidth{\labelwidth}{40pt}
    \setlength{\leftmargin}{\labelwidth}
    \setlength{\parsep}{0pt}
    \setlength{\itemsep}{-4pt}
    \renewcommand{\makelabel}{\entrylabel}
  }
}
{\end{list}}
\newenvironment{Indent}
  {\begin{list}{}{\setlength{\leftmargin}{0.5cm}}
      \item[]\ignorespaces}
  {\unskip\end{list}}
